Prot. 22. Aprillil 1889 a.
9. Toomas Altwelt Torilt kaebab, et Mihkel Wentsel wõtnud tema piibu wägise Sauaaugu kõrtsis käest ära.
Mihkel Wentsel küsitud, tunnistab, temal olnud Altwelti käest 10 kop. wõlga saada, sellepärast tema piipu tahtnud omale wõtta.
Lepisiwad nõnda ära, ert Altwelt oma piibu tagasi sai ja Wentslile 10 kop. wõlga äramaksis.
Mõistetud: Mihkel Wentsel saab wägiwalla pruukimise eest noomitud, aga lepimise wastastiku soowimise peale kinnitud.
Kohtupeawanem: Krister Aksel /allkiri/
Kõrwamehed: J. Wilibert /allkiri/
J. Kotsar /allkiri/
